\documentclass[12pt]{report}
\usepackage[a4paper, total={170mm, 231mm}]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc} % encodage
\usepackage[T1]{fontenc} % encodage
\usepackage[french]{babel} % formatage du texte français
\usepackage{graphicx} % images
\usepackage[export]{adjustbox} % bordure figure
\usepackage{amsmath} % math
\usepackage{empheq} % math eq
\usepackage{amssymb} % autres symboles
\edef\svtheparindent{\the\parindent} % sauvegarde alinéas
\usepackage{parskip}  % saut de ligne entre paragraphes (enlève les alinéas)
\parindent=\svtheparindent\relax % rechargement des alinéas
\usepackage{fancyhdr} % mise en page stylisé
\usepackage{afterpage} % macro de saut de page
\usepackage{lipsum} % placeholder text
\usepackage{float} % placer image ICI
\usepackage{lastpage} % derniere page
\usepackage{enumitem} % enumerate macro
\usepackage{algpseudocode} %pseudo code
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\newcommand{\cvec}[1]{\ensuremath{\begin{pmatrix}#1\end{pmatrix}}} % vecteurs colonnes
\usepackage{xcolor} % texte en couleur
\usepackage{minted}
\definecolor{code}{HTML}{ECF8F4}
\definecolor{comments}{HTML}{5269A5}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[style=numeric, backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{../../biblio.bib}
\usepackage{minted}

%%----------------------------------
%% macro saut de page
%%----------------------------------
\newcommand\blankpage{%
  \null
  \thispagestyle{empty}%
  \addtocounter{page}{-1}%
\newpage}

% macro numero equation
\newcommand\numberthis{\addtocounter{equation}{1}\tag{\theequation}}

% macro vecteur et norme
\newcommand{\vect}[1]{\boldsymbol{#1}}
\newcommand{\normvect}[1]{\left\lVert \boldsymbol{#1} \right\rVert}

%%---------------------------------------------------------------------------
%%                               OPTIONS
%%---------------------------------------------------------------------------
%%----------------------------------
%% variables
%%----------------------------------
\title{Slab NEE}
\author{Quentin Huan}
\date{\today}
\graphicspath{ {images/} }

%%----------------------------------
%% formatage section et subsection
%%----------------------------------
\setcounter{tocdepth}{4} % section, subsection , sub subsection dans la table des matière
\setcounter{secnumdepth}{4} % numérotation des sub subsection
% numérotation des sections
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}} % I II III ...
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}} % 1 2 3 ...
\renewcommand{\thesubsubsection}{\roman{subsubsection}} % i ii iii ...

\setlength{\headheight}{2cm}
\chead{L3 info}
\lhead{Quentin Huan}
\rhead{\today }

%%---------------------------------------------------------------------------
%%                               DOCUMENT
%%---------------------------------------------------------------------------
\begin{document}


\begin{center}
    {\scshape\Large Remise à niveau en C}

\end{center}
\pagestyle{fancy}
\setcounter{page}{1}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Notions de base  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Syntaxes de base}

Ce document est un inventaire succins des syntaxes de base du language C.

\subsection{Variables}

\begin{minted}[frame=single]{C}
  /*
  Une variable possède un type et doit toujours être déclaré avant de pouvoir
  être utilisée.
  Quelques type usuels: 
  */

  unsigned int a = 5; // entier positif stocké sur 4 octets
  int b = -5; // entier relatif stocké sur 4 octets
  float c = 1.32f; // flottant stocké sur 4 octets
  double d = 1.32; // flottant stocké sur 8 octets
  char e = 'a'; // caractère
  bool f = true; // booléen
\end{minted}

\subsection{Opérateurs}

\begin{itemize}{}{}
  \item Opérateurs usuels $=,+,-,*,/$
  \item Incrémentation:  \mintinline[]{C}{a++;} équivalent à \mintinline[]{C}{a= a+1;}
  \item Modulo: $\%$ renvois le reste de la division euclidienne de a par b
  \item Comparaisons: $>,>=,<,<=,==,!=$
  \item Opérations logiques: 
  \begin{itemize}{}{}
    \item $\&\&$ : "et" logique
    \item $||$ : "ou" logique
    \item $!$ : négation
  \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage

\subsection{Branchement et boucles}

Branchements:
\begin{minted}[frame=single]{C}
  int a = 5;
  int b = 2;
  
  if(a >= b){
    printf("a plus grand que b\n");
  }
  else{
    printf("a plus petit que b\n");
  }
\end{minted}

Boucle while:
\begin{minted}[frame=single]{C}
  int a = 5;
  int b = 2;
  
  // on décrémente tant que a>=b
  while(a>=b){

    printf("a=%d\n",a);
    a--;
  }
  printf("a=%d\n",a);
\end{minted}

Boucle for:
\begin{minted}[frame=single]{C}
  int a = 0.5f;
  
  // on décrémente a 5 fois
  for(int i=0;i<5;i++){

    printf("a=%d",a);
    a--;
  }
  printf("a=%d",a);
\end{minted}

\clearpage

\subsection{Tableaux - allocation statique}

\inputminted[frame=single]{C}{./src/tableaux/static_allocation.c}

\subsection{Fonctions}

\inputminted[frame=single]{C}{./src/fonctions/fonction.c}

\subsection{Structures}

\inputminted[frame=single]{C}{./src/structures/structure.c}




\end{document}
